
# 堆结构
堆结构是一个`完全二叉树`结构  
<sup>**备注 **</sup>完全二叉树：二叉树满足元素从左向右依次变满  
## 堆排序
首先将数组整理成`大根堆`（堆节点的值永远比其分支的大）  
然后交换堆顶和堆末位元素位置，并取走此时的末位元素（即取走了该堆的最大值）  
现在以堆顶元素，执行`heapify`方法（任意给堆一个数，让他从堆顶开始找到它的合适位置）  
如此往复，每次取出的都是堆中的最大值  

## Java中的小根堆：PriorityQueue
它直译为“优先级队列”，本质上就是`小根堆`  
```
ProirityQueue<Integer> heap = new PriorityQueue<>();

// 添加元素
heap.add(9);
heap.add(5);
heap.add(2);
heap.add(7);

// 弹出堆顶元素
heap.poll();
```
